【林鄭滅國】工信部：正尋求海外採購口罩防護服等裝備

【Now新聞台】在北京，國家衞生健康委員會表示，從臨床的經驗顯示新型冠狀病毒傳播力有所增強，對防疫構成一定壓力。而工業和信息化部承認全國防護服的生產力未能滿足湖北省的需求。

內地新型冠狀病毒肺炎確診個案不斷上升，中央多個部委開記者會交代最新防疫措施。

國家衞健委表示，春節假期是遏制武漢以外疫情蔓延的關鍵時期，是隔離、消毒措施發揮作用的最佳時間。

他們承認最新的臨床證據顯示，病毒人與人傳播力增強，對防疫構成一定的壓力。

另外，陸續有捐贈物資包括防護服、消毒液等由全國各地送到湖北省，統一發放到全省各地的醫療機構。

不過，根據湖北省的需求清單，每天需要防護服十萬件，他們承認全國的產能未能滿足武漢的需求。

他又表示會使用中央儲備之外，亦正尋求在海外採購口罩、防護服等裝備。

差不多所有出席記者會的人都戴口罩，國務院新聞辦公室一改以往作風，沒有要求我們除下。

7婆一方面要向國務院拎口罩，但另一邊根本自己都唔夠用，7婆仲唔係想滅國？

叫國務院支援？

咁先未滿足到一個省嘅消耗

一陣就鬧人地境外勢力，轉個頭又尋求國際幫助

人地都問外國拎

中共不嬲講左等於做左，最後實際向香港提供負一億個口罩

出埋聲要同外國買

支那到時會話全中國都唔夠用但係比左香港用先

國際戰線：求國際封鎖香港

2000億同美帝買？

1.29 抗疫三罷 我地同醫護一齊罷！

買條毛， 外國都晨早比炒家買斷貨

3M黎香港開廠啦，就算都賣貴D唔緊要，最少保障本地需求

同場加映

世衞：武漢肺炎僅中國內政

WHO秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）說，這次決定並非WHO認為武漢肺炎疫情不嚴重或憩住應對，WHO仍持續跟進疫情。他還補充：「別弄錯，此乃中國緊急事故，僅未構成國際公共衛生緊急事件。它可演變成後者」

邊個賣口罩畀中國，嗰個就干預中國內政

外國勢力請勿干預中國內部疫情

淋病真係好撚柒

奶共都唔知蟈情

支那玩完

美國製

係咪因為林鄭拎晒啲口罩，搞到支那人沒口罩用😭

打算擦鞋，點知柒左